中大公布首批校園環境檢測結果

為確保校園環境安全，香港中文大學 (中大) 早前委託獨立認可實驗室於不同時間在校園不同地點，抽取空氣、水質及泥土樣本，並送往化驗。大學已收到部分泥土及水質樣本的化驗結果。

根據化驗所的檢測結果顯示，泥土樣本中的二噁英含量，遠低於香港環保署發出的《按風險釐定的土地污染整治標準的使用指引》中「按風險釐定的土壤污染整治標準（公園)」之數值，表示人體即使暴露於有關土壤，所受到的健康危害或風險極低，無須實施任何整治措施，例如進行清理。水樣本中的二噁英含量相對於美國國家環境保護局（USEPA）建議的飲用水標準屬不顯著的水平。

在泥土和水樣本中，其他測試參數例如總氰化物、總多氯聯苯和多環芳香烴，它們的含量遠低於參考文件上所規定的最低數值。這意味泥土和水樣本中污染物的含量對健康不會產生明顯影響。

至於其餘的泥土、水和空氣樣本測試，大學收到結果後會陸續公布。

詳情:

根據化驗所的檢測結果顯示，泥土樣本中的二噁英含量，遠低於香港環保署發出的《按風險釐定的土地污染整治標準的使用指引》中「按風險釐定的土壤污染整治標準（公園)」之數值，表示人體即使暴露於有關土壤，所受到的健康危害或風險極低，無須實施任何整治措施，例如進行清理。水樣本中的二噁英含量相對於美國國家環境保護局（USEPA）建議的飲用水標準屬不顯著的水平。

下

都正常

空氣個啲都未公佈

希望真，好過d同學吸到仆街

d煙散左已經冇可能測到

信唔信得過

+1

最緊要而家冇

大學已委託獨立認可實驗室，在校園不同地點抽取空氣、水質及環境表面樣本。

二號橋個啲未出

12.8 維園見
連儂牆
派傳單
Airdrop
全部要人